---
title: 遗留问题汇总
---

<meta http-equiv="refresh" content="600">

## v103遗留问题汇总

### 批量上传章节只能解析CRLF尾序列

只能解析UTF-8尾序列为CRLF的文件，无法解析尾序列LF的文件。

> 问题缘由：直接上传刚下载的txt模板会报错`Save as UTF-8 file without BOM`

### 图片上传功能优化

#### 封面图上传、编辑对图片处理 

- 🕒在线裁剪
- 🕒上传前缩放为600*800px,质量80（在不失真的前提下越小越好）
- 🔄调用时再处理（如OSS图片样式）
- 🕒描述图像要求：请上传.jpg格式图片，小于2MB的文件

#### 头像上传功能优化

- 🕒在线裁剪
- 🕒上传前缩放为500*500px,质量80（在不失真的前提下越小越好）
- 🔄调用时再处理（如OSS图片样式）（现在调用还是原图）

### 章节列表页增加发布按钮、调整管理操作位置

![](/uploads/hinovel/writer_v103/P5ROeKw1fAdPrHaK.png)

> 发布按钮漏了

### 修改书籍信息提交按钮优化

如果有信息没有填写，点击提交按钮”看不到“任何提示。
因为必填项都在最上面，二用户拉到下面提交按钮时已经看不到上面内容了，这个时候会出现一种点了按钮没反应的假象。


### 章节定时发布屏蔽已经过去的时间

![](/uploads/hinovel/writer_v103/7NNxt43umWSTSmTL.png)

假如今天5号，那么当前时间以前的时间都不可选，禁用不能点击或者选择以后立即提示，而不在提交以后再提示时间“应该选当前之后的时间”

### 章节滚动条异常

章节1把滚动条拉到中间，打开章节2后预览也到了中间。

- 新点开一个章节预览，从头开始看。
- 各个章节滚动条进度独立，互不干扰。

### 后台自动审核优化

有跟进人后发布内容：自动审核通过
没有跟进人发内容后：等待审核
发布章节以后绑定跟进人：之前发的内容五分钟后自动审核通过（现在的问题是，绑定跟进人后之前发布的书一直都是审核中状态）

### 文件上传文件类型检测

文件格式有误（不是txt文件后缀改为txt的情况下）：Only the TXT file type is supported.